% title = "Base de données européenne des rapports d'effets indésirables susceptibles d'être liés à l'utilisation de médicaments",
% url = "https://www.adrreports.eu/fr/"
@online{AdrReports,
author = "European Medicines Agency",
url = "https://www.adrreports.eu/fr/"
}

% url = "https://www.adrreports.eu/fr/"
@online{T:Europe:AdrReports,
url = "https://t.me/leglasen_sources/3"
}

% title = "Covid-19 Vaccine Tracker",
@online{VaccineTracker,
author = "European Centre for Disease Prevention and Control",
url = "https://vaccinetracker.ecdc.europa.eu/public/extensions/COVID-19/vaccine-tracker.html"
}

% url = "https://vaccinetracker.ecdc.europa.eu/public/extensions/COVID-19/vaccine-tracker.html"
@online{T:Europe:VaccineTracker,
url = "https://t.me/leglasen_sources/4"
}

% title = "VAERS COVID Vaccine Data",
@online{OpenVaers,
author = "OpenVaers",
url = "https://www.openvaers.com/covid-data"
}

% url = "https://www.openvaers.com/covid-data"
@online{T:Usa:OpenVaers,
url = "https://t.me/leglasen_sources/5"
}

% title = "US Coronavirus vaccine tracker",
@online{UsaFacts,
author = "USA Facts",
url = "https://usafacts.org/visualizations/covid-vaccine-tracker-states/"
}

% title = "US Coronavirus vaccine tracker",
@online{T:Usa:UsaFacts,
url = "https://t.me/leglasen_sources/6"
}

% title = "Coronavirus (COVID-19) vaccine adverse reactions",
@online{YellowCardReport,
author = "Medicines and Healthcare products Regulatory Agency",
url = "https://www.gov.uk/government/publications/coronavirus-covid-19-vaccine-adverse-reactions"
}

@online{T:Uk:YellowCardReport,
url = "https://t.me/leglasen_sources/7"
}

@online{Uk:YellowCardAdrReporting,
author = "Medicines and Healthcare products Regulatory Agency",
url = "https://www.gov.uk/government/publications/coronavirus-covid-19-vaccine-adverse-reactions/coronavirus-vaccine-summary-of-yellow-card-reporting"
}

@online{T:Uk:YellowCardAdrReporting,
url = "https://t.me/leglasen_sources/8"
}

@online{Uk:Vaccination,
author = "Public Health England",
url = "https://coronavirus.data.gov.uk/details/vaccinations"
}

@online{T:Uk:Vaccination,
url = "https://t.me/leglasen_sources/9"
}

@online{SouthAfrica:AEFI,
author = "Adverse Events Following Immunisation",
url = "https://aefi-reporting.sahpra.org.za/"
}

@online{T:SouthAfrica:AEFI,
url = "https://t.me/leglasen_sources/10"
}

@online{Canada:CVAROD,
author = "Canada Vigilance Adverse Reaction Online Database",
url = "https://cvp-pcv.hc-sc.gc.ca/arq-rei/index-eng.jsp"
}

@online{T:Canada:CVAROD,
url = "https://t.me/leglasen_sources/11"
}

@online{Australia:DAEN,
author = "Australia Database of Adverse Event Notifications",
url = "https://apps.tga.gov.au/PROD/DAEN/daen-report.aspx"
}

@online{T:Australia:DAEN,
url = "https://t.me/leglasen_sources/12"
}

% title = "Pass sanitaire et injection obligatoire",
% url = "https://www.legavox.fr/blog/maitre-de-araujo-recchia/pass-sanitaire-injection-obligatoire-31065.htm"
@online{AraujoRecchia:InjectionObligatoire,
author = "Maitre de Araujo-Recchia",
url = "https://www.legavox.fr/blog/maitre-de-araujo-recchia/pass-sanitaire-injection-obligatoire-31065.htm"
}

% title = "RAPPEL A LA LOI - PASS SANITAIRE",
@online{AraujoRecchia:PassSanitaire,
author = "Maitre de Araujo-Recchia",
url = "https://www.legavox.fr/blog/maitre-de-araujo-recchia/rappel-pass-sanitaire-31108.htm"
}

@online{T:AraujoRecchia:PassSanitaire,
url = "https://t.me/leglasen_sources/13"
}

% title = "Lettre-type pour les salariés soumis à la pression du passe sanitaire par leur employeur",
@online{CourrierDesStrateges:PassSanitaire,
author = "Éric Verhaeghe",
url = "https://lecourrierdesstrateges.fr/2021/08/02/lettre-type-pour-les-salaries-soumis-a-la-pression-du-passe-sanitaire-par-leur-employeur/"
}

% title = "Les Prud’hommes, mode d’emploi: un jeu dont vous êtes le héros (surtout si vous êtes suspendu)",
@online{CourrierDesStrateges:PrudHommes,
author = "Éric Verhaeghe",
url = "https://lecourrierdesstrateges.fr/2021/08/21/les-prudhommes-mode-demploi-un-jeu-dont-vous-etes-le-heros-surtout-si-vous-etes-suspendu/"
}

% title = "06.08.2021 - GUIDE JURIDIQUE LOI PASS SANITAIRE",
@online{InfoVaccin:Guide,
author = "Ligue Nationale pour la Liberté des Vaccinations",
url = "https://www.infovaccin.fr/06-08-2021-guide-juridique.html"
}

% title = "Pass sanitaire: qui sont les deux avocats à l’origine de la suspension du sésame dans les centres commerciaux des Yvelines?",
@online{LeParisien:SuspensionPassSanitaire,
author = "Le Parisien, Jeanne Cassard",
url = "https://www.leparisien.fr/yvelines-78/pass-sanitaire-qui-sont-les-deux-avocats-a-lorigine-de-la-suspension-du-sesame-dans-les-centres-commerciaux-des-yvelines-25-08-2021-WFBDZB3NGJAQ3F42IG56I7STN4.php"
}

% title = "Requête CEDH contre le pass sanitaire",
@online{NoPass:CEDH,
author = "Guillaume Zambrano",
url = "https://nopass.fr/agir.php"
}

% title = "Déposez plainte contre Jean Castex et Olivier Véran !",
@online{DiVizio:PlaintesVeranCastex,
author = "Maitre Di Vizio",
url = "https://www.adspe.fr/plainte-contre-jean-castex-et-olivier-veran/"
}

% title = "",
@online{NikosAntoniadis:Recours,
author = "Nikos Antoniadis",
url = "https://nikosantoniadis.tv/2021/07/20/"
}

% title = "PFIZERLEAK: EXPOSING THE PFIZER MANUFACTURING AND SUPPLY AGREEMENT",
@online{EhdenBiber:Pfizerleak,
author = "Ehden Biber",
url = "https://senseofawareness.com/2021/07/29/"
}

@online{EhdenBiber:Files,
author = "Ehden Biber",
url = "https://t.me/eh_den_files"
}

% title = "Former Brazil Health Ministry official arrested in Senate",
% url = "https://news.yahoo.com/former-brazil-health-ministry-official-230458106.html"
@online{Bresil:Corruption:MinistreSante,
author = "Reuters",
url = "https://news.yahoo.com/former-brazil-health-ministry-official-230458106.html"
}

% title = "Another scandalous corruption case was exposed by the European Union Health Commissioner",
@online{Europe:Corruption:CommissionVaccin,
author = "Aygen Crawford",
url = "https://www.campuslately.com/another-scandalous-corruption-case-was-exposed-by-the-european-union-health-commissioner/"
}

% title = "Under-reporting of adverse drug reactions : a systematic review",
@online{Study:UnderReporting,
author = "Lorna Hazell, Saad A W Shakir",
url = "https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/16689555/"
}

@online{LaTribune:JaponModerna,
author = "Jérôme Cristiani",
url = "https://www.latribune.fr/entreprises-finance/industrie/chimie-pharmacie/vaccin-moderna-l-agent-contaminant-serait-une-particule-metallique-891335.html"
}

@online{GoodJobFirst:Pfizer,
author = "Good Job First",
url = "https://violationtracker.goodjobsfirst.org/prog.php?parent=pfizer"
}

@online{GoodJobFirst:JohnsonJohnson,
author = "Good Job First",
url = "https://violationtracker.goodjobsfirst.org/prog.php?parent=johnson-and-johnson"
}

@online{GoodJobFirst:Astrazeneca,
author = "Good Job First",
url = "https://violationtracker.goodjobsfirst.org/prog.php?parent=astrazeneca"
}

@online{Justice:Astrazeneca2010,
author = "The United States - Department of Justice",
url = "http://www.justice.gov/opa/pr/2010/April/10-civ-487.html"
}

@online{Justice:Astrazeneca2016,
author = "U.S. Securities and Exchange Commission",
url = "https://www.sec.gov/litigation/admin/2016/34-78730-s.pdf"
}

@online{Justice:JohnsonJohnson2013,
author = "New York Time",
url = "http://www.nytimes.com/2013/11/20/business/johnson-johnson-to-offer-2-5-billion-hip-device-settlement.html"
}

@online{Justice:JohnsonJohnson2019,
author = "New York Time",
url = "https://www.nytimes.com/2019/08/26/health/oklahoma-opioids-johnson-and-johnson.html"
}

@online{Justice:JohnsonJohnson2019-2,
author = "State of Alaska - Department of Law",
url = "http://www.law.state.ak.us/press/releases/2019/101719-JohnsonJohnson.html"
}

@online{Justice:Pfizer2009,
author = "The United States - Department of Justice",
url = "https://www.justice.gov/opa/speech/associate-attorney-general-tom-perrelli-pfizer-settlement-press-conference"
}

@online{Justice:Pfizer2006,
author = "Washington Post",
url = "http://www.washingtonpost.com/wp-dyn/content/article/2006/05/06/AR2006050601338.html"
}

@online{Justice:Pfizer2013,
author = "The United States - Department of Justice",
url = "https://www.justice.gov/opa/pr/wyeth-pharmaceuticals-agrees-pay-4909-million-marketing-prescription-drug-rapamune-unapproved"
}

@online{Justice:Pfizer2016,
author = "The United States - Department of Justice",
url = "https://www.justice.gov/opa/pr/wyeth-and-pfizer-agree-pay-7846-million-resolve-lawsuit-alleging-wyeth-underpaid-drug-rebates"
}

@online{NewsWeek:JapanModerna,
author = "Natalie Colarossi",
url = "https://www.newsweek.com/japan-halts-26m-moderna-doses-officials-say-two-deaths-possibly-linked-vaccine-1624240"
}

@online{Reaction19:JuridiqueNommage,
author = "Maitre Carlo Alberto Brusa",
url = "https://rumble.com/vlq1iz-annonce-importante-de-reaction19-version-longue.html"
}

@online{ReinfoLiberte:PlainteX,
author = "Collectiff Reinfo Liberté",
url = "https://reinfoliberte.fr/2021/08/27/plainte-contre-x/"
}

@online{CourrierDuSoir:SuspensionPassIdf,
author = "Courrier du Soir",
url = "https://lecourrier-du-soir.com/coup-de-theatre-en-france-tous-les-prefets-dile-de-france-ont-recu-lordre-de-suspendre-le-pass-sanitaire/"
}

@online{SudOuest:SuspensionPassHautRhin,
author = "Sud Ouest",
url = "https://www.sudouest.fr/justice/haut-rhin-suspension-de-l-arrete-prefectoral-sur-le-pass-sanitaire-dans-les-centres-commerciaux-5623112.php"
}

@online{FranceSoir:MeProtatAudience,
author = "France Soir",
url = "https://www.francesoir.fr/politique-france/obligation-vaccinale-audience-me-diane-protat"
}

@online{FranceSoir:MeProtatDebrief,
author = "France Soir",
url = "https://www.francesoir.fr/videos-les-debriefings/debriefing-me-protat-plaidoirie"
}

@online{SyndicatLiberteSante:Naissance,
author = "Syndicat Liberté Santé",
url = "https://www.syndicat-liberte-sante.com/"
}

@online{ReinfoCovid:BoiteOutil,
author = "Collectif Reinfo Covid",
url = "https://reinfocovid.fr/article_juridique/boite-a-outils/"
}

@online{FloraHebridge:Conseil,
author = "Flora Hebridge",
url = "https://www.youtube.com/watch?v=_VVH_IxBum8"
}

@online{LeParisien:GougernementAppel,
author = "Le Parisien",
url = "https://www.leparisien.fr/societe/pass-sanitaires-suspendus-dans-les-centres-commerciaux-letat-va-faire-appel-29-08-2021-4YPBVJKWVJEA7GXVLMDIHVCJTU.php"
}

% author = "Agence Nationale de Sécurité du Médicament",
@online{Ansm:Website,
url = "https://ansm.sante.fr/"
}

@online{Ansm:RapportSemaine35,
author = "Agence Nationale de Sécurité du Médicament",
url = "https://ansm.sante.fr/actualites/point-de-situation-sur-la-surveillance-des-vaccins-contre-la-covid-19-periode-du-30-07-2021-au-19-08-2021"
}

@online{T:Ansm:Rapport,
url = "https://t.me/leglasen_sources/14"
}

@online{Ansm:Declaration,
author = "Agence Nationale de Sécurité du Médicament",
url = "https://ansm.sante.fr/documents/reference/declarer-un-effet-indesirable"
}

@online{France:Vaccination,
author = "Gouvernement français",
url = "https://www.gouvernement.fr/info-coronavirus/vaccins"
}

@online{T:France:Vaccination,
url = "https://t.me/leglasen_sources/15"
}

% author = "Professeur Jean-Michel Claverie",
@online{Linkedin:ClaverieChiffre,
url = "https://www.linkedin.com/posts/claverie-jean-michel-9260016_health-myocarditis-prevention-activity-6838883303731326976-UEIR"
}

% author = "Département de la Santé - Gouvernement d'Israel",
@online{Israel:Vaccine,
url = "https://www.gov.il/he/departments/publications/reports/vaccine-efficacy-safety-follow-up-committee"
}

% author = "The Israeli People's Committee",
@online{Israel:PeopleCommittee,
url = "https://www.the-people-committee.com/english"
}

% author = "UNICEF",
@online{Unicef:DroitEnfant,
url = "https://www.unicef.org/fr/convention-droits-enfant/texte-convention"
}

@online{France:DroitEnfant,
url = "https://www.diplomatie.gouv.fr/IMG/pdf/Conv_Droit_Enfant.pdf"
}

% author = "Cécile Bourgneuf",
@online{Msn:EnfantVaccinDiscrimination,
url = "https://www.msn.com/fr-fr/actualite/france/aux-coll-c3-a8ges-et-lyc-c3-a9es-c2-abon-aboutit-c3-a0-une-discrimination-des-c3-a9l-c3-a8ves-par-rapport-c3-a0-leur-statut-vaccinal-c2-bb/ar-AAO0kgj"
}

@online{France:AssociationPassSanitaire,
url = "https://www.associations.gouv.fr/passe-sanitaire-et-associations.html"
}

@online{Lindependant:TestPayant,
url = "https://www.lindependant.fr/2021/07/14/covid-19-tests-payants-en-octobre-combien-le-pass-sanitaire-obligatoire-va-t-il-couter-pour-les-non-vaccines-9671527.php"
}

@online{Nature:CovidMortalityImmunity,
url = "https://www.nature.com/articles/s41586-020-2918-0"
}

% author = "Robert W. Frenck et al",
@online{Pfizer:EnfantEtudeVaccin,
url = "https://www.nejm.org/doi/full/10.1056/NEJMoa2107456"
}

% author = "Wikipedia",
@online{Wikipedia:Dieselgate,
url = "https://fr.wikipedia.org/wiki/Affaire_Volkswagen"
}

@online{Splf:NarcolepsiePostVaccin,
url = "https://splf.fr/narcolepsie-postvaccinale-de-type-1/"
}

@online{France:VaccinsEnfants,
url = "https://solidarites-sante.gouv.fr/prevention-en-sante/preserver-sa-sante/vaccination/vaccins-obligatoires/article/11-vaccins-obligatoires-depuis-2018"
}

@online{Danemark:VaccinsEnfants,
url = "https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/21079934/"
}

% author = "Reporter Sans Frontères",
@online{Rsf:FranceExpression,
url = "https://rsf.org/fr/france"
}

% author = "20 minutes",
@online{20minutes:AdolescentVaccinChoix,
url = "https://www.20minutes.fr/societe/3083927-20210714-vaccination-clairement-choix-compris-ferait-vers-avenir-vont-finalement-vacciner-contre-covid-1"
}

% author = "Collectif ReinfoCovid",
@online{Reinfo:Temoignage,
url = "https://reinfocovid.fr/temoignages/"
}

% author = "Salima Meherali et al",
@online{Mdpi:EnfantSanteMentaleCovid,
url = "https://www.mdpi.com/1660-4601/18/7/3432/htm"
}

% author = "RTL",
@online{Rtl:SuicideEnfant,
url = "https://www.rtl.fr/actu/bien-etre/coronavirus-les-tentatives-de-suicides-des-enfants-ont-double-alarme-une-pediatre-7800962565"
}

@online{Cidrap:EnfantDepressionPandemie,
url = "https://www.cidrap.umn.edu/news-perspective/2021/08/depression-and-anxiety-doubled-children-pandemic-study-says"
}
    
@online{Medrxiv:EnfantCriseQi,
url = "https://www.medrxiv.org/content/10.1101/2021.08.10.21261846v1"
}

@online{Lapresse:JeuneAnorexie,
url = "https://www.lapresse.ca/actualites/sante/2021-09-07/troubles-alimentaires-durant-la-pandemie/je-ne-me-reconnaissais-plus.php"
}

@online{Oms:EnfantObesite,
url = "https://www.euro.who.int/fr/media-centre/sections/press-releases/2021/high-rates-of-childhood-obesity-alarming-given-anticipated-impact-of-covid-19-pandemic"
}

@online{France:MasqueEcole,
url = "https://www.service-public.fr/particuliers/actualites/A15074"
}

@online{Guantanamo:TortureMasque,
url = "https://www.dailymail.co.uk/news/article-2684941/Life-inside-worlds-notorious-prison-Remarkable-scenes-pictures-reveal-inner-workings-Guantanamo-Bay.html"
}

@online{Assemblee:RapportEnqueteCriseCovid,
url = "https://www.assemblee-nationale.fr/dyn/15/rapports/cecovidj/l15b3703_rapport-enquete"
}

@online{Usa:VaersAnalysis,
url = "https://vaersanalysis.info/2021/09/10/vaers-summary-for-covid-19-vaccines-through-9-03-2021/"
}

@online{France:SoignantSymbole,
url = "https://francais.rt.com/france/90675-strasbourg-suspension-symbolique-pompiers-recalcitrants-vaccination-obligatoire-video"
}

@online{France:SenatDecret,
url = "https://www.senat.fr/application-des-lois/pjl20-796.html"
}

@online{Reaction19:NoticePfizer,
url = "https://reaction19.fr/reaction19/enquetes-reaction19/140921-comirnaty-pfizer-biontech-notice-information-de-lutilisateur/"
}

@online{Reaction19:AnalyseVaccin,
url = "https://reaction19.fr/reaction19/enquetes-reaction19/140921-composition-des-pseudo-vaccins-dr-robert-young/"
}

@online{DiVisio:Depart,
url = "https://twitter.com/DIVIZIO1/status/1437866599504044037?s=20"
}

@online{Protat:Echec,
url = "https://www.francesoir.fr/videos-les-debriefings/diane-protat-de-retour-debriefing"
}

@online{France:TribunalNime,
url = "https://lecourrierdesstrateges.fr/2021/09/17/premiere-victoire-des-anti-passe-sanitaire-au-tribunal-administratif-contre-un-maire-abusif/"
}

@online{France:BuzynFautes,
url = "https://fr.sputniknews.com/france/202109161046141603-agnes-buzyn-devant-la-justice-la-magistrature-rappelle-a-emmanuel-macron-quelle-tient-le-manche/"
}

@online{Allemagne:Manifestations,
url = "https://www.rt.com/news/531562-germany-police-violence-covid-protests/"
}

@online{Allemagne:BerlinGreve,
url = "https://www.ruptly.tv/en/videos/20210909-022-Germany--Thousands-of-health-workers-join-open-ended-strike-over-conditions-at-Berlin-hospitals"
}

@online{Allemagne:SuppressionCompteFacebook,
url = "https://www.rt.com/news/535067-facebook-querdenken-social-harm/"
}

@online{Allemagne:StatutVaccinal,
url = "https://www.rt.com/news/533632-german-companies-covid-vaccination/"
}

@online{Denmark:Vaccination,
url = "https://experience.arcgis.com/experience/1c7ff08f6cef4e2784df7532d16312f1"
}

@online{Denmark:RetraitRestriction,
url = "https://www.rt.com/news/534445-denmark-no-covid-restrictions/"
}

@online{Denmark:MenInBlack,
url = "https://francais.rt.com/international/87501-danemark-men-in-black-protestent-contre-mesures-anti-covid-copenhague-video"
}

@online{Suisse:PassSanitaire,
url = "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/pass-sanitaire/pass-sanitaire-la-suisse-va-etendre-largement-son-obligation_4764275.html"
}

@online{Suisse:ManifestationBerne,
url = "https://www.msn.com/fr-ch/actualite/other/accueillis-au-canon-c3-a0-eau-manifestation-anti-certificat-covid-ill-c3-a9gales-c3-a0-berne-et-bienne/ar-AAOwwtv"
}

@online{Suisse:ManifestationDelemont,
url = "https://www.swissinfo.ch/fre/toute-l-actu-en-bref/un-millier-d-opposants-au-certificat-covid-\%C3\%A0-del\%C3\%A9mont/46944834"
}

@online{Suisse:ControleFrontière,
url = "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/covid-19-la-suisse-durcit-ses-restrictions-sanitaires-a-la-frontiere-2255296.html"
}

@online{Uk:Vaccination12,
url = "https://www.openaccessgovernment.org/covid-vaccination-12-15/119934/"
}

@online{Uk:RegulationSante,
url = "https://www.rt.com/uk/533857-london-rally-anti-vax-mhra/"
}

@online{Uk:Valneva,
url = "https://valneva.com/press-release/valneva-receives-notice-of-termination-of-covid-19-vaccine-supply-agreement-by-uk-government/"
}

@online{Usa:BidenVaccinationObligatoire,
url = "https://www.cbsnews.com/live-updates/biden-covid-19-vaccine-mandates-announcement/"
}

@online{Usa:CaliforniePassSanitaire,
url = "https://www.latimes.com/california/story/2021-08-26/california-lawmakers-grapple-with-statewide-covid-19-vaccine-mandate"
}

@online{Usa:ArizonaPlainte,
url = "https://francais.rt.com/international/90657-arizona-porte-plainte-contre-obligation-vaccinale-decret-biden"
}

@online{Usa:PersonnelSoignants,
url = "https://www.rt.com/usa/534663-baby-delivery-stopped-vaccination/"
}

@online{Australie:DroitNonVaccines,
url = "https://www.theguardian.com/australia-news/2021/sep/13/nsw-unvaccinated-could-be-denied-freedoms-at-80-target-premier-says-as-1257-covid-cases-recorded"
}

@online{Autralie:Vaccination12,
url = "https://www.pm.gov.au/media/children-aged-12-15-years-now-eligible-covid-19-vaccine"
}

@online{Australie:PassSanitaire,
url = "https://truthunmuted.org/australia-plans-digital-border-pass-for-vaccinated-travelers/"
}

@online{Australie:Blocage,
url = "https://themilitant.com/2021/09/11/back-toll-truckers-strike-in-australia-organize-to-fight-boss-govt-attacks/"
}

@online{Australie:Confinement,
url = "https://www.startribune.com/latest-australias-capital-extends-lockdown-until-oct-15/600096622/"
}

@online{Italie:GreenPass,
url = "https://www.msn.com/en-gb/news/world/italy-to-impose-some-of-strictest-measures-in-world-requiring-all-workers-to-show-covid-green-pass/ar-AAOxtOV"
}

@online{Japon:PfizerSeringue,
url = "https://www.theguardian.com/world/2021/feb/10/japan-pfizer-vaccine-doses-wrong-syringes"
}

@online{Japon:ModernaSubstance,
url = "https://www.rt.com/news/533431-japan-suspends-moderna-vaccine-contaminated/"
}

@online{Japon:PfizerSubstance,
url = "https://www.japantimes.co.jp/news/2021/09/15/national/contaminants-pfizer-tokyo-osaka/"
}

@online{Japon:AnnonceIvermectine,
url = "https://trialsitenews.com/chairman-of-tokyo-metropolitan-medical-association-declares-during-surge-time-for-ivermectin-is-now/"
}

@online{France:Desobeir,
url = "http://www.desobeir.net/"
}

@online{France:NonViolence,
url = "https://nonviolence.fr/"
}

@online{France:Irnc,
url = "https://www.irnc.org/"
}

@online{Outil:Loic,
url = "https://sourceforge.net/projects/loic/"
}

@online{Usa:GreenGuerillas,
url = "https://www.greenguerillas.org/"
}

@online{France:Reaction19,
url = "https://reaction19.fr/"
}

@onilne{France:ReinfoCovid,
url = "https://reinfocovid.fr/"
}

@online{Outil:LaRoseBlanche,
url = "https://t.me/laroseblancheFR"
}

@online{DrYoung:Analysis,
url = "https://www.drrobertyoung.com/post/transmission-electron-microscopy-reveals-graphene-oxide-in-cov-19-vaccines"
}

@online{Reaction19:Analyse,
url = "https://reaction19.fr/reaction19/enquetes-reaction19/140921-composition-des-pseudo-vaccins-dr-robert-young/"
}

@online{Wikipedia:Trypanosoma,
url = "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trypanosoma_cruzi"
}

@book{Book:WhyCivilResistanceWorks,
title = "Why Civil Resistance Works, The strategic logic of nonviolent conflict",
author = "Erica Chenoweth, Maria Stephan",
year = 2011,
publisher = "Columbia University Press"
}

@online{France:AnsmRapportGrossesse210924,
url = "https://ansm.sante.fr/uploads/2021/09/24/20210923-covid-19-vaccins-rapport-grossesse.pdf"
}

@online{Etude:PfizerInjectionSouris,
url = "https://academic.oup.com/cid/advance-article/doi/10.1093/cid/ciab707/6353927"
}

@online{France:SanofiStopVaccin,
url = "https://www.sanofi.com/en/media-room/press-releases/2021/2021-09-28-18-44-47-2304800"
}

@online{France:RaoultRapportAmbulatoire,
url = "https://rcm.imrpress.com/EN/10.31083/j.rcm2203116"
}

@online{France:VaccinCoutSecuSocial,
url = "https://www.capital.fr/economie-politique/covid-19-le-cout-faramineux-des-vaccins-pour-la-secu-en-2021-1415280"
}

@online{France:HopitauxLitSupprime,
url = "https://www.nouvelobs.com/societe/20210929.OBS49239/plus-de-5-700-lits-supprimes-a-l-hopital-en-2020.html"
}

@online{France:PassObligatoire12ans,
url = "https://www.leprogres.fr/sante/2021/09/29/pass-sanitaire-obligatoire-pour-les-ados-ou-en-est-on-de-la-vaccination-des-12-17-ans"
}

@online{France:CoutPassSanitaire,
url = "https://www.latribune.fr/economie/france/le-cout-financier-et-social-du-pass-sanitaire-suscite-de-plus-en-plus-de-critiques-890209.html"
}

@online{France:InjectionVaccinPerime,
url = "https://actu.fr/societe/coronavirus/loire-250-personnes-dont-une-centaine-de-collegiens-ont-recu-une-dose-de-vaccin-perimee_45294306.html"
}

@online{France:DegradationMentaleJeune,
url = "https://lecourrierdesstrateges.fr/2021/09/28/degradation-de-la-sante-mentale-chez-les-jeunes-le-bilan-terrible-de-la-gestion-du-covid-19-par-emmanuel-macron"
}

@online{France:SyndicatPoliceDepression,
url = "https://www.unitesgppolice.com/lu-pour-vous-prefecture-de-police-de-paris-vague-darrets-maladie-a-la-dopc/"
}

@online{Allemagne:MedecinContrePropagande,
url = "https://www.kbv.de/html/2021_54465.php"
}

@online{Suisse:PassDefiguree,
url =  "https://anthropo-logiques.org/la-suisse-defiguree/"
}

@online{Suisse:RetraiteDecesVirus,
url =  "https://www.20min.ch/fr/story/des-retraites-vaccines-meurent-dans-des-ems-723768745460"
}

@online{Suisse:MoratoireVaccinARN,
url =  "https://collectif-santé.ch/moratoire-fr/"
}

@online{Roumanie:AchatVaccin,
url =  "https://www.hotnews.ro/stiri-esential-25052167-dna-ancheteaza-achizitia-vaccinuri-anti-covid-romania.htm"
}

@online{Roumanie:EnqueteLeyen,
url =  "https://www.medias-presse.info/vaccins-anti-covid-la-roumanie-ouvre-une-enquete-contre-ursula-van-der-leyen-et-les-vaccins-arnm-ont-de-moins-en-moins-la-cote/147166/"
}

@online{Slovenie:PassManifestation,
url = " https://www.sfgate.com/news/article/Slovenia-suspends-Johnson-vaccine-over-death-of-16495649.php"
}

@online{Slovenie:JanssenDeces,
url =  "https://www.rt.com/news/536144-slovenia-suspends-johnson-johnson-vaccine/"
}
                                
@online{Norvege:StopRestriction,
url =  "https://ftnnews.com/tours/42538-norway-lifted-coronavirus-restrictions-removal-of-entry-restrictions"
}
                                    
@online{Suede:StopRestriction,
url =  "https://www.thetimes.co.uk/article/swedes-dance-last-covid-lockdown-restrictions-lifted-herd-immunity-ptfk085vl"
}
                                        
@online{Espagne:MadridFinRestriction,
url =  "https://www.lecourrier.es/ayuso-annonce-la-fin-de-toutes-les-restrictions-a-madrid-a-partir-de-ce-lundi/"
}

@online{Canada:PsyOp,
url = "https://nationalpost.com/news/national/defence-watch/military-leaders-saw-pandemic-as-unique-opportunity-to-test-propaganda-techniques-on-canadians-forces-report-says/wcm/22733c97-39f0-4ba4-8a26-478af5e215f3"
}
    
@online{Usa:DecesVaccinLanceurAlerte,
url = "https://renz-law.com/covid-pfizer-whistleblower-data/"
}

@online{Etude:SpreadingVaccine,
url = "https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC4732410/"
}

@online{Australie:ReactionUsa,
url = "https://www.rt.com/usa/536177-trump-adviser-australia-warning/"
}

@online{Australie:MoreDeathVaccine,
url = "https://theexpose.uk/2021/09/28/australia-9-times-more-deaths-covid-vaccines-than-all-other-vaccines/"
}

@online{Australie:FrontiereOuverte,
url = "https://francais.rt.com/international/91243-australie-premier-ministre-annonce-reouverture-frontieres-apres-18-mois-fermeture"
}

@online{Australie:MandatVaccin,
url = "https://humansarefree.com/2021/09/australian-police-commissioner-refuses-to-enforce-vaccine-passport-mandate.html"
}

@online{France:ReinfoSante,
url = "https://reinfosante.fr/reinfosante/"
}

@online{France:SyndicatLiberteSante,
url = "https://www.syndicat-liberte-sante.com/"
}

@online{France:ReinfoLiberte,
url = "https://reinfoliberte.fr/"
}

@online{France:CollectifDeSantePediatrique,
url = "https://collectifdesantepediatrique.fr/"
}

@online{France:ConseilScientifiqueIndependant,
url = "https://reinfocovid.fr/type_de_video/csi/"
}

@online{France:BonSens,
url = "https://bonsens.info/"
}

@online{Csi:CrowdBunker,
url = "https://crowdbunker.com/@CSI"
}

@online{Taiwan:CovidDeath,
url = "https://medicaltrend.org/2021/10/10/taiwan-death-from-covid-19-vaccination-exceeds-death-from-covid-19/"
}

@online{Singapour:Pharmacovigilance,
url = "https://www.hsa.gov.sg/COVID19-vaccines-safety-updates"
}

@online{Oms:VigiAccess,
url = "http://vigiaccess.org"
}

@online{FranceSoir:Website,
url = "https://www.francesoir.fr/"
}

@online{Reaction19:Website,
url = "https://reaction19.fr/"
}

@online{France:AssociationVictimesCoronavirusFrance,
url = "https://association-victimes-coronavirus-france.org/"
}
    
@online{France:AvcfStatus,
url = "https://www.journal-officiel.gouv.fr/associations/detail-annonce/associations_b/20200019/762"
}

@online{France:SyndicatGiletJaunes,
url =  "https://syndicatgj.fr/"
}

@online{France:EtudiantMilitantsLibresUnis,
url = "https://emlu.org/"
}

@online{France:ReseauSolidariteActive,
url = "https://solidariteactive.fr/"
}

@online{France:LaissonsLesMedecinsPrescrire,
url = "https://manifestes-libertes.org/medecins-engages-3/"
}

@online{France:BasLesMasques,
url = "https://baslesmasques.com"
}

@online{France:UnionCitoyenneLiberte,
url = "https://unioncitoyenneliberte.fr/index.php/manifeste-union-citoyenne-pour-la-liberte/"
}

@online{International:DoctorForEthics,
url = "https://doctors4covidethics.org/"
}

@online{International:Drastic,
url = "https://drasticresearch.org/"
}

@online{USA:Ican,
url = "https://www.icandecide.org/"
}

@online{France:Adspe,
url = "https://www.adspe.fr/"
}

@online{International:GlobalCovidSummit,
url = "https://globalcovidsummit.org/news/welcome-to-the-global-covid-summit"
}

@online{International:RomeDeclaration,
url = "https://doctorsandscientistsdeclaration.org/"
}

@online{ProjectVeritas:PfizerScientist,
url = "https://www.projectveritas.com/news/pfizer-scientist-your-antibodies-are-probably-better-than-the-vaccination/"
}

@online{ProjectVeritas:JJofficial,
url = "https://www.projectveritas.com/news/johnson-and-johnson-children-dont-need-the-f-cking-covid-vaccine-because/"
}

@online{ProjectVeritas:PfizerWhistleBlower,
url = "https://www.projectveritas.com/news/pfizer-leaks-whistleblower-goes-on-record-reveals-internal-emails-from-chief/"
}

@online{GustaveLeBon:PsychologieDesFoules, 
title = "Psychologie des foules", 
url = "https://t.me/leglasen_doc/185" 
}
    
@online{AldousHuxley:RetourAuMeilleurDesMondes, 
title = "Retour au Meilleur des Mondes", 
url = "https://t.me/leglasen_doc/138" 
}

@online{IvanIllich:MedicalNemesis, 
title = "Medical Nemesis", 
url = "https://t.me/leglasen_doc/91" 
}

@online{GuntherSchwab:LaDanseAvecLeDiable, 
title = "La Danse avec le diable", 
url = "https://t.me/leglasen_doc/223" 
}

@online{MichaelParenti:DemocracyForTheFew, 
title = "Democracy for the Few", 
url = "https://t.me/leglasen_doc/191" 
}

@online{MichaelParenti:ProfitPathologyAndOtherIndecencies, 
title = "Profit Pathology and other Indecencies", 
url = "https://t.me/leglasen_doc/190" 
}

@online{NoamChomsky:BigPharma, 
url = "https://chomsky.info/20210510/"
}
    
@online{PhilippeRiviere:BigPharmaOuLaCorruptionOrdinaire, 
title = "Big Pharma ou la corruption ordinaire", 
url = "https://t.me/leglasen_doc/115" 
}
    
@online{AlanCassels:LesNouvellesTechniquesPublicitaires, 
title = "Les Nouvelles Techniques Publicitaires de l'Industrie Pharmaceutique", 
url = "https://t.me/leglasen_doc/108" 
}
    
@online{QuentiRavelli:LesDessousDeLIndustriePharmaceutique, 
title = "Les dessous de l'industrie pharmaceutique", 
url = "https://t.me/leglasen_doc/112" 
}
    
@online{MaximeRobin:OverdoseSurOrdonnance, 
title = "Overdose sur ordonnance", 
url = "https://t.me/leglasen_doc/111" 
}

@online{PeterGotzsche:RemedeMortelsEtCrimeOrganise,
title = "Remèdes mortels et crime organisé",
url = "https://t.me/leglasen_doc/175"
}

@online{PeterGotzsche:MoralGovernanceCrisis,
url = "https://t.me/leglasen_doc/33"
}

@online{DidierRaoult:DeLIgnoranceEtDeLAveuglement,
titre = "De l'ignorance et de l'aveuglement",
url = "https://t.me/leglasen_doc/252"
}

@online{ChristianPerronne:YATIlUneErreurQuIlsNOntPasCommise,
title = "Y a-t-il une erreur qu'ils n'ont pas commise?",
url = "https://t.me/leglasen_doc/44"
}

@online{ChristianPerronne:DecidementIlsNOntToujoursPasCompris,
title = "Décidément, ILS n'ont toujours rien compris",
url = "https://t.me/leglasen_doc/50"
}

@online{AnnaLaskai:InstitutionalCorruption,
title = "Institutional Corruption Theory in Pharmaceutical Industry-Medicine Relationships",
url = "https://t.me/leglasen_doc/132"
}

@online{LeGlasen:Tor,
title = "Le Glasen (tor)",
url = "http://5jakfnvbfxcn32wtjqyahvwxno3dflueqenvbzn76z7dqpbn2lsemzyd.onion"
}

@online{LeGlasen:I2p,
title = "Le Glasen (i2p)",
url = "http://leglasen.i2p"
}

@online{LeGlasen:I2pB32,
title = "Le Glasen (i2p)",
url = "http://q6tqm2klaavlsfqjci2naul2nj57fbxvkwujmqdv53plhdxxi6mq.b32.i2p"
}

@online{PeterConrad:MedicalisationDelaSociete,
title = "The Medicalization of Society",
url = "https://t.me/leglasen_doc/204"
}

@online{BenGoldacre:BadPharma,
title = "BAD PHARMA",
url = "https://t.me/leglasen_doc/36"
}

@online{MichelGeorget:VaccinationsVeritesIndesirable,
title = "Vaccinations, les vérités indésirables",
url = "https://t.me/leglasen_doc/47"
}

@online{AndreasMoritz:VaccineNation,
title = "Vaccine-nation",
url = "https://t.me/leglasen_doc/61"
}

@online{XavierBazin:BigPharmaDemasque,
title = "Big Pharma Démasqué!",
url = "https://t.me/leglasen_doc/71"
}

@online{VladimirZelenko:Report,
title = "The Vaccine Death Report",
url = "https://t.me/leglasen_doc/187"
}

@online{PublicCitizen:Report,
url = "https://www.citizen.org/article/pfizers-power/"
}

@online{TransparencyInternational:WhistleBlower,
title = "Guide Pratique à l'usage du lanceur d'alerte",
url = "https://t.me/leglasen_doc/130"
}

@online{TransparencyInternational:WhoseBenefit,
title = "For Whose Benefit?",
url = "https://t.me/leglasen_doc/8"
}

@online{JohnBraithwaite:CorporateCrimeInThePharmaceuticalIndustry,
title = "Corporate Crime in the Pharmaceutical Industry",
url = "https://t.me/leglasen_doc/281" 
}